---
title: "D사의 산업 용수 사용량 감시 서비스"
date: 2019-07-12
math: true
diagram: true
weight: 3
image:
  placement: 3
  caption: 'Image credit: [**Iman**](https://unsplash.com/photos/vDQ-e3RtaoE)'
---

> 중공업 단지와 같이 대규모 설비에서 사용되는 용수를 일별로 관리하여 낭비되는 용수를 최소화 함으로써 설비 운영 비용 절감
> 창원에 있는 국내 대기업 계열의 중공업에서는 사업장 내에서 사용되는 용수 관리를 위해 무선 용수 관리 서비스를 도입함.
> 중공업 사업장의 특성상 유선을 통한 서비스 구축이 힘들고, LTE등의 고속 무선망 서비스를 적용하기에는 과도한 비용 발생의 문제가 있어, 무선 IoT 솔루션의 한 종류인 NB-IoT 를 도입함.
> NB-IoT는 LTE 무선 주파수 대역중 사용되지 않은 양 끝부분의 주파수 대역을 사용함으로써, 저속의 서비스이기는 하지만 저렴한 비용으로 사용할 수 있는 장점을 가지고 있어 이를 적용함.
> 용수 사용신 모니터링은 일정 시간 간격동안 사용량 모니터링만으로도 충분한 서비스가 가능해 12시간 간격으로 용수 사용량을 전송함으로써, 지속적인 사용량 변화를 관찰 할 수 이음.


---

## 서비스 구성

[구성도 준비 예정]

## 적용 기술

### NB-IoT 무선 통신 기술 적용

- 별도의 수신 장치 없이 기존 통신 사업자의 망을 이용함으로써, 추가 설비에 대한 부담을 최소화함

### 저전력 배터리 운영 기술

- 데이터 수집 주기를 1일 2회로 설정하고, 이외 시간동안은 초절전 모드를 유지함으로써 배터리 운영 시간을 최대한으로 늘림

### 적용 디바이스

### FDN20

![FDN20](../../project/fdn20-t/fdn20-t.jpg)

- NB-IoT 기반 무선 센서 게이트웨이

### 연동 센서

- 유량 측정기